有無人講野會有呢個問題？

人大左，就越黎越覺得自己記憶力差
有時仲影響埋溝通能力

每次要我一個人講幾分鐘野，我會感覺好吃力
成日講講下會停頓，又要load一陣先講到下句
仲要成日中途唔記得要講咩
講親長篇大論既內容都會感覺自己講野一舊舊咁
同事聽我講野有時都會無心機聽，次次都係咁樣
搞到我覺得自己好蠢
而家整整下唔敢起群體到講野，驚落唔到台

同人傾計，有時又唔識回應人地。
好多時講完一句就dead air，或者詞不達意
說話內容無營養令人接唔到下句

點樣可以練好d?

如果同相熟朋友傾計冇呢個問題，就姐係緊張、準備唔夠姐

普普通通講返件事都有難度，無組織

Ching呢個情況好多人都會有 因為個個打字好少機會講野 而呢個情況可以透過反覆練習來補救

講野之前諗下你要達到咩目的 跟住呢個大方向就唔會俾人有意或無意帶你去左第度 內容扼要人地就會有心機聽

對方講野既時候 聽清楚對方要求先答 寧願答慢d或者轉頭覆好過你答左答右聽多句都嫌你煩

至於你話傾計唔知點答 其實邊個話一定要同人吹到嘻嘻哈哈先得姐 適當既時候出下 哦 係咩 哈哈 知道 都可以嫁

利申: 9up

成日為左唔比人感覺我hea應（真心有聽只係唔識應），我會鳩答幾句，但太on9搞到人地唔識應我，最後好尷尬

鳩應人要有技巧 你講到個關鍵字佢就會feel到你有聽同延續落去不斷講

你自己會feel到自己答咩會end topic就盡量唔好用